.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Resilient-Sphere:

Силовая сфера (`Resilient Sphere <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=255>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- сила

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо большого размера или меньше

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы создаете неподвижную сферу из силы, чтобы либо поймать, либо защитить цель, блокируя все, что пройдет через сферу.
Сфера имеет КБ 5, Твердость 10 и 40 ОЗ.
Она иммунна к критическим попаданиям и точному урону.
:ref:`spell--d--Disintegrate` полностью уничтожает сферу.
Если цель - неготовое существо, эффекты сферы зависят от спасброска Рефлекса цели.

| **Критический успех**: Цель разрушает целостность сферы, из-за чего она полностью распадается.
| **Успех**: Сфера функционирует нормально, но имеет только 10 ОЗ вместо 40.
| **Провал**: Сфера имеет нормальный эффект.





.. include:: /helpers/actions.rst